# 🍳 Un cluster k8s aux petits oignons 🧅

Bienvenue dans ce merveilleux cours de *cuisine* de Kubernetes.

L'objectif est de vous faire créer et paramétrer un cluster Kubernetes *from scratch* pour avoir des environnements de développements, de tests aux petits oignons pour vous et vos équipes/collègues.

## C'est parti 🍝

Pour faire simple et sans polluer votre PC, ouvrir le workspace [Gitpod](https://gitpod.io/?autostart=true#https://gitlab.com/yodamad-workshops/2024/devoxx/kub-workshop)

ou si vous préférez, vous pouvez cloner le repo en local dans votre répertoire préféré:

```bash
git clone https://gitlab.com/yodamad-workshops/2024/devoxx/kub-workshop.git
```

### Prérequis 🛠️ **(si vous faites en local)**

Si vous avez choisi l'option `Gitpod`, ils sont déjà installés 😉.

Pour ce workshop, vous aurez besoin des outils.

- git : [Installation](https://git-scm.com/book/en/v2/Getting-Started-Installing-Git)
- kubectl : [Installation](https://kubernetes.io/fr/docs/tasks/tools/install-kubectl/)
- helm : [Installation](https://helm.sh/docs/intro/install/)
- curl : [Installation](https://everything.curl.dev/get)
- terraform : [Installation](https://developer.hashicorp.com/terraform/tutorials/aws-get-started/install-cli)

## Dernier check avant de démarrer

Pour vérifier que tout est ok et initialiser les variables d'environnement qui vont bien, nous avons prévu un petit script (à faire aussi sur Gitpod)

```bash
--8<-- "initscript.sniplet"
```

Si tout se déroule comme prévu, vous devez avoir un résultat comme suit (au delta de la mise en forme suivant votre shell)

```bash
************************************************
*    👋 Bienvenue à notre super workshop 👋    *
*  Quelques vérifications avant de commencer   *
************************************************

🛂 Check local env
	🥌 curl                          ... ✅
	☸️  kubectl                       ... ✅
	🚚 helm                          ... ✅
	💻 git                           ... ✅
	🪴 terraform                     ... ✅	

🛠️  Setup local env...
	🌤️  OVH connection setup          ... ✅
	🌍 Cloudfare setup                ... ✅
	🦊 GitLab setup                   ... ✅

************************************************
*              🫡  All good !!                 *
*       C'est parti, amusez vous bien 🥳       *
************************************************
```

**🛫 Let's go ! Première étape : créer notre cluster [➡️](terraform/README.md)**
